\chapter{Acknowledgements}

No tengo suficientes dedos en las manos, de momento, para agradecer a todas las
personas que debería, el que yo
haya sido capaz de llegar hasta donde he llegado. Ruego me disculpen si de
alguien me olvidé.

Hay muchísimas personas importantes en mi vida, pero destacan por encima de
todos mis padres y hermana. No  haría falta ni mencionar que sin su apoyo en
malos y buenos momentos, han hecho de mí el hombre que siempre he deseado ser
con la carrera profesional que siempre deseé tener.

A Ana por supuesto que es la que me ha soportado y apoyado estos, de momento, tres
años; aunque aún la física no logre explicarlo, su fuerza y alegría me eran
transmitidos.

Cómo olvidarse de los amigos del campus, sobre todo los que prácticamente he
convidido con ellos pasando multitud de buenos y malos momentos. Nombres propios como Antonio, Ángel, Jesús Ángel y Javier entre
otros, tienen mi respeto y agradecimientos ya que en poco tiempo, se han
convertido en importantes personas en mi vida y juntos compartimos el peso que
el llegar hasta este punto acarrea. 

A todos mis amigos del grupo \emph{ARCO} y antigua \emph{Oreto}, que siempre me han solucionado las
pequeñas adversidades tecnológicas y me han enseñado más de lo que ellos
creen. Gracias Luismi, Tato y Manu\ldots y demás compañeros.

Especial reconocimiento merecen mis compañeros de trabajo en \emph{Deimos
  Castilla La Mancha}, por su apoyo y preocupación diaria. En especial Gerardo,
compañero y amigo  por el que muchos me envidiarán.

Especiales menciones a Carlos González Morcillo y Jonathan Becedas Rodríguez,
tutor y director respectivamente. Ambas son dos personas comprometidas y muy
profesionales, pero además de eso quiero agradecerles su trabajo y
amistad. Carlos, simplemente brillante y mejor persona, me ha brindado una
oportunidad por la siempre le estaré agradecido. Jonathan, carismático,
de los mejores profesionales que he conocido y con espíritu indomable, siempre
apostó por mí y me presentó diversas experiencias investigadoras. 

Por todo lo anterior, gracias. Sin vosotros, estos cinco años no habrían sido lo
mismo.\\


\quoteauthor{Rubén Pérez Pascual}
